\invisiblechapter{Compañeros}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[inner sep=0pt] at (current page.center) {\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{_img/Apendice/1Companeros}};
\end{tikzpicture}
\thispagestyle{customempty}
\clearpage

\section{Familias animales}
\label{sec:Mascotas}
En Azeroth hay criaturas de todo tipo: tanto aladas como reptantes, y desde depredadores hasta rumiantes. Para simplificar las creación de las fichas de las mascotas del Cazador, en esta sección se recogen varias familias animales y sus características a utilizar como referencia.

De base, cada familia animal posee unos atributos y capacidades concretos. Además, cada una tiene un carácter distintivo (Astucia, Ferocidad o Tenacidad), en base a lo cual el Cazador le enseñará unas habilidades concretas.

\subsection{Astucia}
Todos los animales de esta familia ganan los siguientes rasgos al convertirse en la mascota de un Cazador:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D4.
  \item \textbf{Característica principal.} Inteligencia y Destreza.
  \item \textbf{Encontrar camino.} Nunca se pierde y siempre encuentra el camino.
  \item \textbf{Adiestramiento.} Puede ser entrenada para realizar tareas específicas medianamente complejas (como transportar objetos y mensajes o robar). Aprende una por cada cinco niveles.
  \item \textbf{Llamada del maestro.} Se libera de cualquier enraizado o sujeción y regresa con el Cazador.
\end{rpg-list}


\subsection{Ferocidad}
Todos los animales de esta familia ganan los siguientes rasgos al convertirse en la mascota de un Cazador:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D6.
  \item \textbf{Característica principal.} Destreza y Fuerza.
  \item \textbf{Sed del depredador.} El daño contra un objetivo que elija se duplica durante dos rondas. Solamente se puede usar una vez al día.
\end{rpg-list}

\subsection{Tenacidad}
Todos los animales de esta familia ganan los siguientes rasgos al convertirse en la mascota de un Cazador:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D8.
  \item \textbf{Característica principal.} Fuerza y Constitución.
  \item \textbf{Supervivencia del mas fuerte.} Reduce a la mitad el daño recibido en el resto de la ronda. Puede usarse una vez al día y en cualquier momento del combate.
\end{rpg-list}

\subsection{Lista de mascotas}

\begin{monsterbox}{Ave rapaz}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 1,
  lifepoints  = \rpgdice{3D4 + 3}
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{10},
    DEX=\stat{14},
    STR=\stat{10},
    INT=\stat{14},
    WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Astucia. \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne y pescado. \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Picotazo] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Garras] 1D4 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Garfa desgarfadora] \\
  Centra sus ataques en los ojos del objetivo, causándole 1D6 de daño y reduciendo su Destreza en 1.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\begin{monsterbox}{Bestia espíritu}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 1,
  lifepoints  = \rpgdice{3D8 + 3},
  armorclass  = 15,
  magicRes  = 13
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{16},
    DEX=\stat{14},
    STR=\stat{16},
    INT=\stat{10},
    WIS=\stat{14}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Tenacidad. \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne y pescado. \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Zarpazos] 1D4 de Daño Físico hasta a 3 objetivos directamente frente a ella.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Aliviar espíritu] \\
   Sana 1D8 PV a un aliado a menos de 25m.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Camino del espíritu] \\
   Toma forma astral, volviéndose casi invisible. En este estado, obtiene Ventaja en sigilo y un bonificador de + 2 al ATQ. Despues de atacar o recibir daño vuelve a la normalidad.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Pulso de espíritu] \\
   Se libera de cualquier enfermedad, magia o veneno. Solamente se puede usar una vez al día.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\columnbreak
\begin{monsterbox}{{Can [Lobo$^1$]}}
\rpghline
\basics[
  armorclass = 11,
  magicRes = 10,
  hitpoints  = 1,
  lifepoints  = \rpgdice{3D4 + 3} {[\rpgdice{3D6 + 3}]},
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{10},
    DEX=\stat{14},
    STR=\stat{10} {$\biggr[\text{\stat{14}}\biggr]$},
    INT=\stat{14} {$\biggr[\text{\stat{10}}\biggr]$},
    WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Astucia [Ferocidad].\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne, fruta, hongos, queso, pan y pescado. \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Reduce] \\
  Muerde los pies del enemigo. Si este último no supera un control de Destreza de dificultad $13 + \nicefrac{\text{Nivel Can}}{2}$, su Modificador de Destreza se reduce en 1.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Rastrear] \\
  Nunca pierde el rastro de su objetivo si tiene una escencia que seguir.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{}
{\footnotesize $^1$ El Lobo es igual al Can, exceptuando las diferencias entre corchetes}
\end{monsterbox}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7cm]{_img/Apendice/2CompaneroCan}
\centering
\end{figure}

\columnbreak

\begin{monsterbox}{Dracohalcón}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 0,
  lifepoints  = \rpgdice{3D8 + 3},
  armorclass  = 13,
  magicRes  = 11
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{14},
    DEX=\stat{10},
    STR=\stat{14},
    INT=\stat{10},
    WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Tenacidad. \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne, fruta y pescado. \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Picotazo] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Aliento de Fuego] \\
  Quema a un objetivo delante del dracohalcón, causándole 1D8 de Daño de Fuego y 1D4 de daño adicional si no pasa un control de CON de dificultad 13.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\begin{monsterbox}{Felino}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 2,
  lifepoints  = \rpgdice{3D6 + 3},
  armorclass  = 10,
  magicRes  = 10
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{10},
    DEX=\stat{16},
    STR=\stat{10},
    INT=\stat{10},
    WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Ferocidad. \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne y pescado \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Ñangazo] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Zarpazos] Dos poderosos zarpazos (sobre el mismo o dos objetivos), cada uno de 1D4 de daño.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Acechar] \\
  Tiene ventaja en las tiradas de sigilo.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Reflejos felinos] \\
  Momentáneamente y una vez por combate, puede sumar 3 a su Modificador de Destreza para defenderse de un ataque.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\begin{monsterbox}{Mono}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 0,
  lifepoints  = \rpgdice{3D4 + 3},
  armorclass  = 12,
  magicRes  = 10
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{10},
    DEX=\stat{15},
    STR=\stat{10},
    INT=\stat{15},
    WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Astucia.\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Fruta y hongos. \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Tortazo] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Matanga dijo la changa] \\
Una vez cada 6 horas, el mono puede escabullirse y robar un objeto expuesto del enemigo si éste no supera un control DES de dificultad 15 (13 si el objeto está escondido).
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordida Infecciosa] \\
Tras recibir un \textit{Mordisco}, la víctima tiene que realizar una tirada de Supervivencia de dificultad 15 $-$ su Bono de Armadura. Si fracasa, la herida se infecta y recibe 1D6 + 3 de daño natural por cada hora sin recibir atención médica.

Si no recibe atención médica en 24 horas, ca\/e gravemente enfermo y pierde tantos PV como los que le falten en ese momento. Si se aplican primeros auxilios, el tiempo antes de caer enfermo se duplica. Por cada mordisco recibido, pierde una hora.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7cm]{_img/Apendice/2CompaneroReptil}
\centering
\end{figure}

\columnbreak
\begin{monsterbox}{Oso}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 2,
  lifepoints  = \rpgdice{3D8 + 3},
  armorclass  = 13,
  magicRes  = 12
]
\rpghline
\stats[
    CHA=\stat{10},
    CON=\stat{14},
    DEX=\stat{10},
    STR=\stat{14},
    INT=\stat{10},
    WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Tenacidad. \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne, fruta, hongos, pan y pescado. \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Zarpazos] 1D4 + 1 de Daño Físico a todos los objetivos directamente frente a él.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Tortazo] 1D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco] 1D6 + 1D4 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Abrazo] \\
  Despues de impactar dos Tortazos en turnos consecutivos, el oso atrapa al enemigo hasta el siguiente turno y le causa 1D8 de daño.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=8cm]{_img/Apendice/2CompaneroGorila}
\centering
\end{figure}

\columnbreak
\begin{monsterbox}{Pterrordáctilo}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 2,
  lifepoints  = \rpgdice{3D4 + 3},
  armorclass  = 13,
  magicRes  = 12
]
\rpghline
\stats[
  CHA=\stat{10},
  CON=\stat{10},
  DEX=\stat{18},
  STR=\stat{13},
  INT=\stat{14},
  WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Astucia.\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne y pescado \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Bestia exótica]\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Picotazo] 2D6 + 1D4 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Garras] 2D4 + 1 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Pellejo prehistórico] \\
  Su piel endurecida reduce a la mitad todo Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Corriente ascendente] \\
  Puede reducir la velocidad de caída de aliados durante 30 segundos batiendo sus poderosas alas bajo ellos para generar una corriente de aire ascendente.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Vuelo] \\
  Permite que le usen como montura para transportar hasta unos 160 quilos por los cielos.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\columnbreak
\begin{monsterbox}{Raptor}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 2,
  lifepoints  = \rpgdice{3D6 + 3},
  armorclass  = 11,
  magicRes  = 10
]
\rpghline
\stats[
  CHA=\stat{10},
  CON=\stat{10},
  DEX=\stat{18},
  STR=\stat{15},
  INT=\stat{10},
  WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Ferocidad. \end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Carne y pescado \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco] 2D6 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Zarpa] 2D4 + 1 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidades}
\begin{rpg-monsteraction}[Desgarro salvaje] \\
Si la Tirada de Ataque de \textit{Zarpa} o \textit{Mordisco} supera 15, el objetivo sufrirá 1D4 de Daño de Sangrado al final de cada turno hasta que se apliquen primeros auxilios. Es acumulable.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=18cm]{_img/Apendice/2CompaneroDino}
\centering
\end{figure}

\columnbreak

\begin{monsterbox}{Roedor}
\rpghline
\basics[
  hitpoints  = 0,
  lifepoints  = \rpgdice{3D4 + 3},
  armorclass  = 8,
  magicRes  = 8
]
\rpghline
\stats[
  CHA=\stat{10},
  CON=\stat{10},
  DEX=\stat{15},
  STR=\stat{10},
  INT=\stat{13},
  WIS=\stat{10}
]
\rpghline
\begin{rpg-monsteraction}[Especialización] Astucia.\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Dieta] Hongos \end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Ataques}
\begin{rpg-monsteraction}[Zarpa] 1D4 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco] 1D4 de Daño Físico.
\end{rpg-monsteraction}

\rpgmonstersection{Habilidrades}
\begin{rpg-monsteraction}[Mordisco pestilente] \\
  Tras sufrir un \textit{Mordisco}, si el objetivo falla un control de Supervivencia de dificultad 13 $-$ su Bono de armadura, la herida se infecta. Enferma y cualquier curación que reciba se reduce a la mitad.
\end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}

\clearpage
